
\SetVersePairs[
  {\item \VSup{1b}\Inchoatio{Ad}[ ]{te}, Dómine, levávi á\MediatioIV{ni}{mam}[ ]{me}[am.] Deus meus, in te confído, \TerminatioIV{non}[ ]{e}{ru}{bé}scam.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{1}\Inchoatio{Se}{nhor} meu Deus, a vós elevo a minha \Flexa{al}[ma,] \VSup{2}em vós confio: que eu não seja en\MediatioIV{ver}{go}{nha}[do] nem triunfem sobre mim \TerminatioIV{os}[ ]{i}{ni}{mi}gos.}]{
  {\item \VSup{5}\Inchoatio{Dí}{ri}ge me in veritáte tua et \Flexa{do}[ce me,] quia tu es Deus sa\MediatioIV{lú}{tis}[ ]{me}[æ,] et te sustínu\TerminatioIV{i}[ ]{to}{ta}[ ]{di}e.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{5}\Inchoatio{Vos}{sa} verdade me oriente e me con\Flexa{du}[za,] porque sois o Deus da minha \MediatioIV{sal}{va}{ção}[;] em vós espero, ó Senhor, \TerminatioIV{to}{dos}[ ]{os}[ ]{di}as!~\Antiphona},
  {\item \VSup{6}\Inchoatio{Re}{mi}níscere miseratiónum tu\MediatioIV{á}{rum}[, ]{Dó}[mine,] et misericordiárum tuárum, quóniam \TerminatioIV{a}[ ]{sǽ}{cu}{lo} sunt.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{6}\Inchoatio{Re}{cor}dai, Senhor meu Deus, vos\MediatioIV{sa}[ ]{ter}{nu}[ra] e a vossa compaixão \TerminatioIV{que}[ ]{são}[ ]{e}{ter}nas!~\Antiphona},
  {\item \VSup{7}\Inchoatio{Pec}{cá}ta iuventútis meæ et delícta mea ne me\Flexa{mí}[\-neris;] secúndum misericórdiam tuam me\MediatioIV{mén}{to}[ ]{me}[i tu,] propter bonitá\TerminatioIV{tem}[ ]{tu}{am}[, ]{Dó}mine.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{7ab}\Inchoatio{Não}[ ]{re}cordeis os meus pecados \MediatioIV{quan}{do}[ ]{jo}[vem,] nem vos lembreis de minhas fal\TerminatioIV{tas}[ ]{e}[ ]{de}{li}tos.~\Antiphona
      \item \VSup{7cd}\Inchoatio{De}[ ]{mim} lembrai-vos, porque sois mi\MediatioIV{se}{ri}{cór}[dia] e sois bondade sem limi\TerminatioIV{tes}[, ]{ó}[ ]{Se}{nhor}!~\Antiphona},
  {\item \VSup{11}\Inchoatio{Prop}{ter} nomen tuum, Dómine, propitiáberis pec\MediatioIV{cá}{to}[ ]{me}[o;] \TerminatioIV{mul}{tum}[ ]{est}[ ]{e}nim.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{11}\Inchoatio{Ó}[ ]{Se}nhor, por vosso nome e \MediatioIV{vos}{sa}[ ]{hon}[ra,] perdoais os meus peca\TerminatioIV{dos}[ ]{que}[ ]{são}[ ]{tan}tos!~\Antiphona},
  {\item \VSup{16}\Inchoatio{Ré}{spi}ce in me, et mise\MediatioIV{ré}{re}[ ]{me}[i,] quia únicus et \TerminatioIV{pau}{per}[ ]{sum}[ ]{e}go.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{16}\Inchoatio{Vol}{tai}-vos para mim, ten\MediatioIV{de}[ ]{pie}{da}[de,] porque sou pobre, estou sozi\TerminatioIV{nh\itie{o e}}[ ]{in}{fe}{liz}!~\Antiphona},
  {\item \VSup{17}\Inchoatio{Di}{lá}ta angústias \MediatioIV{cor}{dis}[ ]{me}[i,] et de necessitátibus me\TerminatioIV{is}[ ]{é}{ru}{e} me.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{17}\Inchoatio{A}{li}viai meu coração de \MediatioIV{tan}{t\itie{a a}n}{gús}[tia,] e libertai-me das mi\TerminatioIV{nhas}[ ]{a}{fli}{ções}!~\Antiphona},
  {\item \VSup{18}\Inchoatio{Vi}{de} humilitátem meam et la\MediatioIV{bó}{rem}[ ]{me}[um,] et dimítte univérsa \TerminatioIV{de}{líc}{ta}[ ]{me}a.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{18}\Inchoatio{Con}{si}derai minha miséria e \MediatioIV{so}{fri}{men}[to] e concedei vosso perdão \TerminatioIV{aos}[ ]{meus}[ ]{pe}{ca}dos!~\Antiphona},
  {\item \VSup{20}\Inchoatio{Cu}{stó}di ánimam meam, et \MediatioIV{é}{ru}{e}[ me;] non erubéscam, quóniam \TerminatioIV{spe}{rá}{vi}[ ]{in} te.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{20}\Inchoatio{De}{fen}dei a minha vida e \MediatioIV{li}{ber}{tai}[-me;] em vós confio, que eu não seja \TerminatioIV{en}{ver}{go}{nha}do!~\Antiphona}
}